{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"22","quiz":[{"id":300,"question":"ما هو تعريف مركبة عمل","a":"المقطورة التي تجر خلف مركبة مثل ماكنة اللحام او الخلاطة والخ","b":"المركبة التي ركبت فيها اجهزة عمل ثابتة او المعدة حسب مبناها لتنفيذ عمل","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة ؟","a":"لا يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة","b":"يجوز ان تبرز الحمولة بشرط ان لا يزيد العرض الاجمالي للمركبة عن 2,5 م","answer":"1"},{"id":326,"question":"هل يجوز لشرطي ايقاف مركبة ومنعها من السفر اذا كانت حمولتها او وسمها خلافا للقانون ؟","a":"يجوز للشرطي ان يفعل ذلك الى ان يتم ترتيب الحمولة وفقا للقانون","b":"لا يجوز لشرطي ان يفعل ذلك","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هو اقصى ارتفاع للحمولة في مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 8000 كغم ؟","a":"لغاية 4   امتار عن سطح الطريق","b":"لغاية 3,5 متر عن سطح الطريق","answer":"1"},{"id":301,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة مصباح واحد للسير الى الخلف في المركبة","a":"عن 25 واط","b":"عن 30 واط","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن؟","a":"سرعة 80 كم/ساعة","b":"سرعة 40 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يسمح بان يكون في المركبة زامور هوائي او موسيقي","a":"ممنوع تجهيز المركبة او استعمال زامور هوائي او زامور ذات اصوات مختلفه","b":"نعم ، لا مانع من ان يكون اي زامور في المركبة","answer":"1"},{"id":311,"question":"التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود ووضعت قبله اشارة سير تدل على تفرع طرق","a":"يعد كمفترق طرق","b":"لا يعد كمفترق","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها ؟","a":"يجوز لغاية متر من مقدمة المركبة فقط","b":"يجوز لغاية متر من اقصى مقدمة المركبة او من اقصى مؤخرتها","answer":"2"},{"id":312,"question":"من المسؤول عن صلاحية المركبة الالية","a":"صاحب المركبة والسائق","b":"فقط السائق","answer":"1"},{"id":309,"question":"شهادة التأمين للمركبة ، يجب أن يحملها","a":"السائق وقت السياقة على شرط أنه مالك المركبة أيضا","b":"السائق وقت السياقة حتى لو لم يكن مالك المركبة","answer":"2"},{"id":302,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة كل مصباح من مصباحي الرجوع الى الخلف في المركبة","a":"عن 10 واط","b":"عن 15 واط","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق داخل المدن ؟","a":"سرعة 30 كم/ساعة","b":"سرعة 50 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل يجوز تركيب مسلاط (كشاف) في مركبة ميكانيكية ؟","a":"يجوز لمركبات قطر المركبات فقط","b":"يجوز بشرط انه يمكن توجيهه من كابينة السائق","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يجب ان توسم الحمولة البارزة من مؤخرة المركبة ؟","a":"بواسطة مثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بواسطة علم احمر في اقصى نقطة بارزة الحمولة","answer":"1"},{"id":329,"question":"هل يجب ان توجد عجلة احتياطية في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد في المركبة الثقيلة عجلتان احتياطيان","b":"يجب ان توجد عجلة احتياطية في حالة صالحة للاستعمال","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل يجوز وقوف مركبة يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وتنقل وقود في طريق داخل المدن ؟","a":"لا يجوز وقوف مثل هذه المركبة الا على مسافة لا تقل عن 50 مترا من اي مبنى ثابت","b":"لا يجوز قطعا وقوف مثل هذه المركبة في طريق داخل المدن","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الحد الاقصى لارتفاع حمولة في شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم ؟","a":"لغاية 3   امتار عن سطح الطريق","b":"لغاية 3,5 مترا عن سطح الطريق","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هو وزن الحمولة المسموح تحميلها في مركبة شاحنة ؟","a":"الوزن الذي لا يزيد عن وزن المركبة الفارغ","b":"الوزن المسجل في رخصة المركبة","answer":"2"},{"id":308,"question":"اية مركبة لا يجوز لها تجاوز مركبة متجاوزة في طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه ؟","a":"مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","b":"مركبة يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما معنى الحمولة المسموح بها في مركبة شاحنة ؟","a":"الحد الاقصى لوزن الحمولة التي يسمح بنقلها في المركبة","b":"وزن الحمولة التي سجلت في شهادة الارسالية","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما معنى الوزن الاجمالي المسموح به بالنسبة لمركبة شاحنة ؟","a":"الوزن الفارغ للمركبة ووزن الحمولة المسموح بها التي عينت من قبل سلطة الترخيص","b":"وزن الحمولة المسموح بها من قبل سلطة الترخيص","answer":"1"},{"id":319,"question":"يجب على سائق المركبة الذي ينقل حمولة ثقيلة","a":"ان لا يزيد من سرعته والاستمرار بالسرعة العادية","b":"ان يخفف من سرعته والنزول الى طرف الطريق لفسح المجال لاجتيازه","answer":"2"},{"id":313,"question":"في طريق ليست بلدية الوقوف على هامش الطريق","a":"مسموح لجر مركبة أصابها خلل","b":"ممنوع في جميع الحالات","answer":"1"},{"id":317,"question":"كيف توسم الحمولة البارزة من مقدمة المركبة ؟","a":"بمثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بواسطة فانوس وعلم ابيض على اقصى نقطة بارزة من الحمولة","answer":"1"},{"id":325,"question":"من هو المسؤول عن نقل مواد قابلة للاشتعال ؟","a":"صاحب البضاعة فقط","b":"السائق فقط","answer":"2"},{"id":322,"question":"لأي ارتفاع يجوز تحميل حمولة سائبة ؟","a":"لغاية ارتفاع الباب الخلفي لصندوق الحمولة","b":"لغاية ارتفاع جوانب صندوق الحمولة","answer":"2"},{"id":327,"question":"كيف يشار الى مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم اصيبت بخلل وقت الانارة وفي طريق خارج المدن","a":"فقط بفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا","b":"بمثلث تحذير وفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع خلف المركبة يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا","answer":"2"},{"id":328,"question":"يركب خلف المركبة الشاحنة","a":"عاكسان ابيضان","b":"عاكسان احمران","answer":"2"},{"id":303,"question":"متى يمكن استعمال مسلاط (كشاف) في المركبة بالاضافة الى المصابيح الامامية ؟","a":"عندما تكون المركبة واقفة ونور المسلاط غير موجه نحو الطريق او نحو مركبة اخرى","b":"يجوز استعماله من اجل إضافة قوة الى المصابيح الامامية","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}